有無人覺得想自由自在生活都好困難

由啱啱畢業到轉咗第二份工（零售）都做咗有一年，
好好彩咁都最新晉升咗。

不過個陣啱啱大學畢業，啲同學包括自己在內，
都好迷茫做啲咩好。

個陣都諗不如做啲好好睇睇（指個名同人工都唔差）嘅工，於是就膽粗粗去咗做某CC嘅Admin。

返呢份工之前有幾份Part-time都做緊（零售、CS、Event），不過Office真係第一次返，所以性質上都好擔心做唔嚟。

咁果然，我返咗幾日啲嘢係多到做唔嚟，同事上司態度好差勁，Office啲嘢根本唔識做，第三日已經要OT到九點半 ，同埋朝朝九點困住係Office真係好辛苦...

而我係個種都算了解自己嘅人，我個下知道Office工唔會係自己終身會做到/喜歡做嘅工嘅時候，我就會裸辭嘅人。

屋企人對於我工作呀前途呀，其實係好有意見。

首先，我出身草根，（可能又係個啲窮人思想 ）佢地兩老成日都會覺得自己有個仔大學畢業一定會有二萬幾人工，而且可以養到自己個類父母嚟。

佢地一聽到我之後呢份工想做返零售，就發晒癲咁鬧我，話我做咩咁唔識諗，做埋啲咁無前途（錢途）又唔似樣嘅工，為咗我嘅事業，我都同佢地嘈過好多次、解釋過無數次。

而佢地一貫嘅態度都係好漠不關心我咁，淨係識睇個錢做人，問我俾幾多家用、將來有無保障點點點... 又問我點解唔考政府工... 所以我今次升咗都無同佢地講...

身邊有啲朋友都會問「其實你讀個Degree唔做個樣嘢唔覺好嘥咩」，不過呢啲我都屌都廢撚事屌

我只係想搵到份工自己做得嚟，同埋開開心心又可以一日，點解都可以講到係我錯？話我幼稚唔識諗？我好明白有啲人係搵到錢就會開心，覺得有成就感，但我諗每個人對於成功呢樣嘢嘅概念都唔一樣掛...

加上我唔係無plan過將來點行，只係同兩老諗法/所謂主流嘅價值唔一樣，點解都好似會係我錯我問題咁 佢地又有無考慮過我嘅感受？我唔係做傷天害理嘅事！

我成日都諗，你就算俾到我好高人工，做啲同自己性格、底線、價值觀唔同嘅工嘅時候，我自己真係

原來隨心咁生活都可以咁難，就算你想，原來身邊有好多人同事都唔會俾你咁做。

有無巴絲都係咁，想圍爐取暖下

Fg表示好迷惘

非專科既話 黎黎去去都係果d好悶既工
再唔係就跑數狗

使乜理人點諗，你有你自己既人生，唔係由別人去界定你點生活。

同埋你將來搵到錢，父母理得你做乜工，佢地都係識睇錢既姐。

瘋狂考政府啦

加油吧